CA/ACO現職 - 2018公開招聘：做個快狠準的鍵戰（36）

2018 ACO/CA 公開招聘計劃已進入第二階段-電腦試
請打快d 打快d 同打快d

報考人數 - 恭賀魔鬼巴打革命成功一半
2014: 約28000考ACO ; 約26000考CA
2016: 約38000考ACO；約36000人考CA (魔鬼巴打起革命，誓要減低報考人數及大學士人數）
2018: 約34000考ACO；約27000人考CA

甚麼是ACO (助理文書主任）
助理文書主任主要執行與下列一項或多項職能範圍有關的一般文書職責，其中可能涉及多類範疇的職務：
（a)一般辦公室支援服務；
（b)人事；
（c)財務及會計；
（d)顧客服務；
（e)發牌及註冊；
（f)向政府律師提供支援，並為法官和法庭使用者提供法庭支援及事務室服務；
（g)統計職務；
（h)資訊科技支援服務。
（i)其他部門支援服務。

助理文書主任會調派至本港任何一個地區的政府辦事處工作，在執行職務時須使用資訊科技應用軟件，並可能須不定時或輪班工作和在工作時穿着制服。

在家打字練習
接近技能試程度
可以一口氣打5分鐘
真·模擬打字訓練

學歷分佈
2012年獲取聘任人數中，大學士佔約50%
2014年獲取聘任人數中，大學士佔約52%
2016年獲取聘任人數中，大學士佔約65%

係未會無限OT？

有冇現役ca講下其實平時做d咩

政府部門日常

正確態度

所謂福利你當冇啦！
房屋：輪唔到你
醫療：個電話難過cut有線
無雙糧 無花紅 無地位
學魔鬼巴話齋 office內人人都係你上司 比後生eo 點你去換水 拎廁紙

留名跟進

想問下考excel
如果唔識條公式可唔可以直接打返答案嘅數字落去

可以

8月3號單拼仲未有skill test

秋季叫春行動

Skill test要等到下年二月
話就話做陣廢青唔急返工
無錢連食個譚仔加個小食都俾唔起呀

Waiting list有人由申請等足兩年先返到工 你夠唔夠庫存

直接去做兼職都慳到飯錢 一係炒散果d

可以
佢印出黎改

次次見到有人咁講，我都忍唔住覆多次
我16嗰批，3月先st，5月尾interview
7月有offer，等到今年1月先rd啊

如果諗住做陣廢青，儲唔夠錢就免了

點解咁遲report duty

呢個問題呢，就唔應該問我
我分唔係低，就係等咗差唔多半年先rd

其實佢唔算遲啦

有冇比錢查分

舊年呢，係跟apply日子派st
我衰在最尾一日最後幾個鐘先apply

今年會唔會係跟工作經驗之類去派？

真係唔知點派

乜都無溫 仲有2日ST 會唔會等含

唔好晒左個機會啦

快D去練

無咩目標溫 唔知溫咩 打字 英文我都驚驚地 要打5分鐘 會手軟
WORD EXCEL無咩大概內容 唔知點入手

睇下D制係邊咁囉

到時先搵應該唔會夠時間

佛系考ACO法
不温習
不練習
緣份一到，自有offer

有無人都仲未收到aco skill test?
利申 u grad

唱返隻歌先

直到現在 我還默默的等待⌛️

你快啲走 我幫你擋住魔仔

今日唔見魔巴

想問中英打字可唔可以將試題放上去枱度?

可以
剩係唔準痴落前面條友背脊度

我上屆叫個考官幫我拎住

我同事一日做1小時野

重未收到email做筆試

咩部門?

主任早晨

報咗CA, ACO,依家都未有ST

睇錯做單春

搵萬七蚊諗緊ca請唔知做唔做
做銀行睇到個市開始差好多
但半年後入應該減4000
接受唔到

無報aco?
銀行跑數好過做ca
一樣要受氣 工作量睇你好唔好彩

銀行做service 做戶口做到狗咁就死
aco無呀過左時先睇到
我朋友都叫我如果ca唔好做
報郵差好過
但而家市開始差
ca穩定
但人工頂都係22000接受唔到

我唔識撈
銀行好辛苦
有si好快上26000專跑mortgage
但講緊不停打call接幾十個case
做野一錯就hkma見
日日做到8-9唔係人做

琴晚發夢見個市下年應該開始會好多公司摺埋
就開始驚無野做
點都有份工好d因為想供樓

26啦巴打
減返去23既人工入
我如果無比人炒就40前會想入返後邊做
但我做而家個普通位都已經胃開始有事

有原因過唔到紀律部隊body check
同埋想lunch唔洗再十分鐘食飯
入銀行d人成日覺得銀行職員唔洗食飯
話佢地食飯時間好趕

其實係供細碼
同另一半都搵唔多加埋而家34000
首期就有80萬儲左自己兩個儲既
無幹
借85%

另一半反而報左aco想考。最ideal就我繼續銀行
佢就入aco
就算我俾人炒左，過兩年
佢一個人都頂到一兩個月

part time ou畢業
唔會做到eo果d

返銀行唔係做到10成按揭咩?
我係你就繼續返
最好係有得跑數 趁後生搵多啲

同埋你想買層樓係幾錢
我好奇條數點計

唔會用
一炒要補返差價
好大獲

胃已經開始有事
試過入醫院

425
做8成半
買埋按保
其實仲計緊
因為下年先想結婚

ACO/CA雖然入職人工唔高，但勝在工作穩定同生活有規律。
你係銀行做到身體咁差，就算俾你搵到3/4萬一個月都冇用......
再講，你想結婚嘅話，就更加要身體健康D，唔係嘅話，你另一半點算......

搞到女朋友好驚
但我覺得aco既頂
銀行應該快一半時間
但條命都短一半
樓價不等人
唔係我一早轉左輕鬆d
今日睇層迷你425萬單位
下個月可能已經450
就做唔到8成半
雖然而家都係唔會得
所以先要用時間

簡單講，要命定要錢

抽左單人白表
抽數就輕鬆
但應該抽一世先數
結左婚先入紙佢兩老又覺得我為左層樓先娶佢個女

身體就用銀行醫療一個月睇一次胃跟下
雖然預自己再做應該50就會死
穿過一次因為

想做郵差
行下hea下
15000-27000都ok
收工可以做多份幫人補習
唔洗點捱
又可以唔洗做gym

仆你個街
第一次聽人講話想做郵差係因為輕鬆

郵差邊有得HEA啊,唔好有咁既心態啊巴打,不過好處壓力相對較細

輕鬆既定義係咩先?人人唔同

跑數

起碼唔洗日日比人摔

政府工冇前途

除左ca，巴打張cv應該有其他更好既工選擇
不過都可以報埋ca試左先，再keep住搵其他工

有朋友做緊，好辛苦

聽講就黎轉5天工作
會唔會好D

問題係日日搬搬抬抬

咁相對郵差係輕鬆

郵差有無得升或者做郵局？

尖子?

大錯特錯！

勝在工作穩定同生活有規律？
你日日食同一樣野，行同一條路，講同一句說話，做同一樣既野。
咁唔係叫有規律，係叫行屍走肉，苟且偷生。

銀行做到身體咁差？一年搵多你30萬買長生不老藥都得啦，呢Ｄ野都要教？

你想結婚要身體健康？做ACO/CA既男人連識女都出現問題呀，何來結婚呀。
你不如話處女未扑野就有左BB啦，你話講唔講得通呀？下？

魔仔 你諗吓今屆考唔到有咩後路好過啦

準備2020囉

魔巴出現了，好擔心今屆考唔到

成30歲咪鬼考啦
考差佬算啦不如

過30真係唔好入黎
我一向主張18歲就考ACO

或者FG囉

過咗

巴打你幾歲
之前做邊行

係18-22

魔鬼會員就以學歷立論

但我認為香港d學位太濫唔值錢
但有樣野同黃金一樣不變 就係年齡

我既年齡論，係認為18-22係入ACO最佳年齡
23-25就都不錯，因為都享受到公積金25%（做夠35年）
26-29就 蝕少少囉
30或以上 please don’t come

咁都要考到先得既

重未收到st

健康最緊要，揾少啲，考政府好過。

我都未

命仔得一條

又擾敵，政府工，無論乜年齡都應該考。

愈老愈要入政府
睇醫生唔洗錢

我覺得唔係得ca/aco可以報既
郵差果d其實都屌得過

唔多，2012年後主要都係22-26呢個range
因為有數得計真係蝕

唉，咁即係冇望了

唉

30歲入職
唔好理人點講，係蝕㗎喇，不過唔係出面做過，點會死心入政府做丫

認起12年果水 自己唔溫 word excel 搞到遲左2年先入 蝕左2年

個陣你雙拚？

word Excel 識幾多成到

唔記得 5成一定有

CA有去in , 不過鳩in 果陣

14果水 我只係報aco, waiting 入

考咗一次
上司五十左右

CA NO OFFER?

唔係大學生都可以報？？

無 不過就算有 應該都唔會入去做 所以之後都無報ca

多謝分享

係

色弱?

升做高級郵差囉

有冇中文打字練習可以練？ 聽日考ST 練極都打得好慢

去政府新聞網求其搵篇練

巴打你今年幾多歲?
其實ACO要求唔高嫁喎 1分鐘20字炸嘛
有經歷過MSN年代都應該輕鬆過到碌過啦

90後有打過下機其實應該輕鬆過
個陣唔太流行用咪溝通

反而係要睇下點樣打得英文夠準
有時真係前後腳打錯字(玩網上個D我多數衰呢D,即係play打左做paly個D)

英文打字講求節奏感 有節奏感嘅人會打得比較準

係咪派左skill test? 我咩email都收唔到

22歲，有經歷過msn年代，但個時係望住keyboard打速成。之後都好數用電話打。但為左準備今次st，去左練倉頡，但有時會卡左某d字唔識拆，又或者識打，但打錯key,要成日睇自己打左d咩。

點解唔繼續用速成?

速成夠你過20

我自己都係用速成都50幾

英文容易打錯，一係打慢d減少錯誤，一係打快d double check，反而word/ excel 唔太驚， 因為有出去上堂，知道會考d咩。

又間接宣傳

因為速成要揀字，打唔常用字就揀得好慢

我都沒講係上咩堂

咁當然如果熟既程度差唔多一定倉頡快

你自己平衡啦

我係覺得速成要過20個字唔會有問題

速成其實打得熟都大概記得D字係邊個number

工聯會

單拼st派哂拿？

巴打係現職aco?

唔係

今年先考

其實唔係常用字既得好少 不過枉枉最重要都係嗰幾隻

重複錯字係咪計1個?

巴打幾時考？

20幾號

有冇人未有st email

速成打得熟既字就快 一唔識卡梗關

大把

幾號報 淨係aco定雙拼

一陣九點就去st 大家加油

好緊張

睇黎都係帶定膠紙穩陣

Good Luck

未收過通知係咪已經玩完？

拜託你一件事：

一陣去開個word 打「大學生考ACO不知廉恥」

之後print 1000張出黎。

on99,又唔見你skill test 咁做

我雙拼
ACO好遲報 CA第一日報 未有ST EMAIL

魔巴唔媽咁仇恨大學生啦，好多大學生都係廢柴

雙拼未有

因爲佢都冇ST

想問下
上星期考完 st
岩岩收到 公務員事務所打黎 叫我 補交學歷證明

咁樣算唔算代表 pass 左 st
唔該晒

[member

又請郵差叔叔

唔係喎，我上屆都係st 後email 叫我補交學歷證明
我就咁email 比ggo 之後等多個零月有interview email
不過叫我補學歷個email 寫明係通過左st
為左加快審核學歷先要send
應該唔同巴打果個情況

佢應該渣海外學歷個D?

我都係上星期收到電話打黎要補學歷, 我是本地學歷

第日你成為一個郵差叔叔，去各大私人樓宇派信既時候，撞返同你d大學同學。

人地已經係私樓業主，有哂家庭仔女樂也融融仲有個私人賓賓隨傳隨到。

你呢？派信派到曉飛都冇用啦。

我也是本地學歷
佢打黎我都唔記得問佢算唔算 pass 左
希望交完就可以等面試

魔語錄

咁既心態應該咩政府工都唔做
哩係屋企做丈量員

屌，我啱啱柒到爆
睇錯左考試日期，早左一日去

第日你成為一個EO，去各大department既時候，撞返同你d大學同學。

人地已經係 ibanking M grade 幾層私樓業主，有哂家庭仔女樂也融融仲有個私人賓賓隨傳隨到。

你呢？等升到SEO 排 housing allowance都冇用啦。

繼續返去練打字

咁好咁多時間可以去錯, 唔洗請假咩

上個月quit左份工，失業中

屌你郵差都片

第日你成為左 ibanking M grade 幾層私樓既業主，有哂家庭仔女樂也融融仲有成隊私人賓賓隨傳隨到，撞返d大學同學。

人地一出世父母已經比左成達地比佢學投資，每年生日都有100萬利是學習儲蓄入門。

你呢？仲要打工？

郵差都中槍

真係估唔到

我個度都係, 我起碼認到個郵差15年, 到依家都仲咁青春... 係少左D 頭髮...

好似通常派左去一條 beat, 無咩特別野 應該做好耐

助理文書主任
15/8 apply

魔仔你係咪痴咗線

8月頭單併apply都未有ST
係咪凍過水
現職閪工 好想脫離地獄

9月尾考完，一啲消息都冇，係咪可以打定輸數

唔知
你st 信心大唔大

係差英文打字打得慢冇時間check
其他應該冇問題

WORD EXCEL係咪做過懶人包都應該冇問題

其實係
st考嘅excel word都係基本嘢

聽日考，但中文都係唔穩過

雙拼撚，唔知會收到st先，定係郵差/管工先

單CA+管工 諗緊申唔申埋郵差

郵差我覺得申埋冇衰

個人比較鍾意CA>郵差>管工

手足咩學歷同工作經驗

中六 接近5年工作經驗，垃圾行業，算係半份clerk呱

你知就好啦！

做到咬糧果日就知邊個睇邊個唔起
唔計中六合彩果堆野

淨係MPF都跑嬴大市

我依家係想做到CA多d
拎完張HD做粗工捱到依家 年中無休係搵到多少既但真係已經感覺好辛苦

可能今次唔想收太多degree...政府都覺得咁樣資料分配係唔好

如果係真，要怪就怪前幾屆啲大學生做左一陣就走

証明魔巴幾有遠見

屌在最前

其他野我唔想知，我淨係想拿拿聲考哂全部野等消息

所以真係睇自己果關 知足既人咪夠

你有冇諗過父母十月懷胎供書教學望子成龍固饋社會依家比你一舖撬起要將你就地正法廢事丟人現眼？

低學歷者跪求魔巴保佑

即係人地就練打字 郵差就背地圖

保咩佑呀我仲在生呀！

有d街直頭好鬼短 平時唔係行開果面真係唔會知有條咁既街

在生都可以保佑既 個信念渣得緊就得

單拼aco，8號報，乜柒都未收到

吹奏多d可能快d有st

有無人 舊毅進 / 副學士/ HDD 報左ACO , 有skill test

手機無電 唔去考了 各位下年見

派唔哂你就大獲啦

想問下 英文typing 句號問號感歎號後面係咪要按2下enter?

唔係ot？

兩下space 唔係兩下enter
封email個attachment有講ST規矩嫁
ST開考前 個主考官都會再講一次

有冇人知上堂要著咩衫 同注意D咩

西裝
成熟點，要莊重
記著每句野都代表緊香港政府
係連登果d政治人物花名咪係上堂口爆出黎

著咩既示範

我想問既然st 係計分制
咁係咪即使我打字未達標（即差幾個字），係咪仍有機會透過其他part攞分而可以進入下一輪面試？

冇

機

會

打字唔達標，無須審判，即時DQ

上屆10月呢個時侯一早有ST，今屆搞乜先

如果你有圖中條女咁靚，你9答都一定有direct offer

姦房：呢條女咁姣，容乜易係office搞啲乜出嚟，唔請

有喇有喇, 有interview喇

8月4朝早報 單拼aco
仲未收到email

但對面位個男同事3號報佢聽朝已經去考

利申現職CA

Interview定st呀

伸手黨 邊度仲有懶人包
16號考

原來清單併ca 嚇死我

Here you are

2018年文書助理公開招聘
遴選面試邀請書

你應徵文書助理的申請已經收到。現特函邀請你出席遴選面試，詳情如下：

日期 :2018年10月29日
時間 :上午10時
地點 :香港上環林士街2號林士街多層停車場大廈9樓 公務員事務局一般職系處

巴打幾時做ST?

27/9

雙併全部第一日報。26st

加油💪🏻
2019人生新一章

單併ca 收到 interview
係咪要溫埋基本法

有時間就睇
EO 口問3條，比埋選項你答
而且問得好易，對總體冇影響

例如 EO :基本法頒佈年份係？
A. 1990
B. 1993
C. 1995
D. 1997

st春

想問其實過左最低資格係咪無論點都會有st
3/8單aco一直收唔到

英文差
而且多年黎都無咩點用過

唔識答同讀 點樣應對較好

拎政府新聞網既英文版讀
如果你DSE Eng Lv3 其實應付到既

點樣應對較好？

梗係唔好去考啦！

阿魔嬸都唔收工嘅

點解仲未有ST

係呀，好撚緊張。

加油呀巴打，你得嫁

兩樣都第一日報

我仲未有 都係第一日報

幾時先到我有st

我26 考無收到

2020練好啲打字

我英文夠鐘前打到條合格線
但錯佐個字
係咪都肥

可能封interview信未到姐 有時住址都會影響收信日期

唔係email 咩？

喂，喂，喂！呢位先生你冷靜Ｄ先！

解決問題有好多種方法，你何必要搞到自己咁既田地呢？

你仲後生，仲有好多機會，何必要諗埋一邊呢？

因為一時睇唔開踏上左條不歸路，你既父母，同學，大學教授會為你難過。

神啊，第一日雙併幾時先有得ST呀

8號報、單拼aco、大西北撚表示今日又未有st
唔通真係跟地區排？

郵差其實好難做？
識個做左年幾就劈炮話冇錢途
不過佢25歲出去都大把機會

難道aco/ca有錢途?

請左半日假，陣間st

幾點?

9點3

一諗到打後5年都係咁竹ea，我真係唔知點

其實應該夠時間讀mphil 同phd

咪係！一行出街，即受盡人白眼。

無人同你打朝呼。
個個行過避開你。
家長指住你同小朋友講你係怪叔叔。
差人查你身份證即刻估到你係ACO/CA。
去餐廳食野成間舖頭得你一個都會漏單！
家人都唔認得你。
出左糧=冇出。

為乜？

St春

好撚多女，不過all are pigs

暫時見得我一個男，仲要formal wear, 因為做完st 要返工

我都去緊，睇下係咪堅先

雙拼，聽日考st,好緊張
Word excel用開10年版本，同13年會唔會好大分別？
好驚fail

你幾時報?

有ST 30號
27/8報 單ca

Ca 28/8, aco 14/8

我早過你都冇

我12號單報aco都未收到ST email

做個快狠準的鍵戰

考完，可以預備定interview

點解你仲要繼續錯落去？你父母唔傷心咩？

聽人講今年random

勝利宣言

ST之後到管工度打黎對返學歷

其實ST最睇重係咪打字？

反而我覺得係word Excel

決定你in ca 定aco
一低分就淨低CA

認真講句講真, 打字邊有難度架, 如果係經歷過ONLINE GAME 同沙士個排停學冇野做個個年代, 個個人打字都快架啦,

係考你EXCEL WORD 個D膠FUNCTION 識唔識用架唶.

如果真係要「練」打字, 已經輸卵管啦

以前online game 訓練我由唔識打中文既 “西人” 變成識打速成

電話咩字頭
會唔會有3字頭

個陣既遊戲冇語音
溝通就一定要打字
我都係咁樣練翻黎

CS有啦. 不過打ONLINE 班友唔識打英文, 焗住打中文

ICQ 又唔夠人打字快對面又唔識英文, 焗住用速成, 越黎越快

而家啲00後咪唔識，whatsapp都要用語音

最撚憎WHASTAPP 成行語音, 個D 全部不讀不回

Online game打字一定要手速快 鬧交先大贏面

.......諗起如果依家鬧交係一條條語音BAR, 我真係唔撚彩佢算

呢個真

係
真係唔理

打比我個姐姐定姨姨係2字頭電話

我CA 九龍塘

唉，第一日雙併仲未有ST

我個單併同事聽日考啦

哇，我果陣問 ＹＥＳ ＮＯ 咋喎

要去北角考，但唔係住果區

北角今日ST完
難度唔高 見一部份人都係衰打中文字同excel

當年苦練速成都係因為online game屌9人係唯快不破

好驚會無st

夠資格一定有，如果到十二月頭都未有，就好打電話

我都係
越黎越灰

佢住港島

其實係咪清左單拼CA啲人先？
我見好多有ST嘅都係申請CA
ACO好似都幾少見已經有ST

CA 快聽人講話係有好多內部CA 升ACO
變相CA 多左吉位就比佢地入先

學歷方面 如果HD/Asso畢業
洗唔洗交埋中學成績單果d
定係交HD Dse 同中六證書就夠

你唔岩做呢份工
廣告都寫晒

唔該

有冇人過bar被要求交多次學歷證明 ？

[url][/url]

轉咩任呀下？

你以為做ACO CA有機會走到咩？成世細係度冇得走呀。

點解無st

秒

好尷尬

我覺得其實改左轉任條件仲好啦

起碼擺明車馬講 唔夠學歷想考aco就要進修下

好過比個假希望 又暗盤篩走

你夠ACO學歷要求就無影響

哦屌發癲睇錯ＳＯＲＲＹ

其實毅進果d係咪都已經夠aco學歷
好難會唔夠wo

想像到魔仔而家係個mon前面谷到塊面紅曬又駁唔到咀個樣

即係點

本身咩學歷

哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

仲唔

冇啦痴Ｑ左線睇錯野

中文打字有冇話規定咩輸入法

沒有

thanks

你邊區考

喺北角考。Excel 做得差，唔知會唔會收皮

19degree

邊有咁快in呀，聽佢狗up啦。一個月就正路，一星期係收信

巴打，你係幾時收到email？

世上有咩係公平

有冇單拼aco仲係未有st

我住港島未都係乜都冇

觀塘單aco無

幅圖

中文打字有冇得較全形打標點符號？定要背碼？

會教你打，。

我仲以為係考完ST 之後就做卷考基本法.. 原來係INTERVIEW 先問?

CA only
Not ACO

主任知唔知道PASS ST既話會唔會CA ACO都會收到面試邀請

關鍵在於word Excel
如果word excel都達到aco要求
就會有ca aco既面試邀請

如果只達到ca要求
就只有ca邀請

咁ACO 係咪會係考完ST之後會即刻有個基本法Test?

唔係
面試前會有

唔該巴打

點解有D 雙拚都快過你?

你地係點收到 skill test 通知
佢會唔會 send email ga

邊鳩個話跟地區
紅磡最後一日報 單併aco 未有ST

山卡啦地方

我係email

一樣都係email
我係最後幾日先報單併ACO

乜管工?

應該九方都可以用

我都想知點解

暫時我剩係覺得佢似係將新界撚放晒係後面

想問有冇單併ACO係ST之後已經收到interview?
依家收到interview個D係咪都係單併CA?

第1日即係幾時? 無報唔太清楚
朋友港島撚話好早報都未有

想要懶人包練下題
Iriphone001@yahoo.com.hk

考電腦試可唔可以唔使著得咁正式？

喂著suit係基本啦
咁大個人唔洗人教啦

第一日零神報都未有
單拼aco

短褲背心踢拖基本野啦

成班人叫乜春呀，我aco ca都係差唔多一出就報

上屆有頭一批好似比人放到最後

標準

觀塘雙拼冇

個新修訂出得咁鬼崇

interview係咪有時事題？使唔使今日畀心機聽施政報告

背哂佢啱㗎喇，我上次背漏一個字結果冇direct offer呀陰公

點你都要睇

太叻 唔請

去ST洗唔洗print封email出黎
見佢話要bring this letter

Show 電郵都得

人地寫到明bring this letter
咁唔聽話
如果今屆轉左唔比show電話就陰公
一張紙就咪鬼慳 係公司印咪得

PRINT啦，去到INTERVIEW 哩步仲想省紙唔PRINT. 入到政府你燒左亞馬遜都似

其實估到架, 政府做野一定會預時間俾你等你冇得投訴,

一個星期做行政通知, 俾3個星期你請假, 一個月差不多.

所以如果你哩排有ST 而又合格, 其實ST+1M 就差不多係你INTERVIEW 0既時間

之前考左兩次, 不過係12月ST, 就3月見, 可能夾住左個新年.

屌哩D 野真係冇咩好威, 我都想快D 入去

同埋我想講講日子都盡量唔好講時間地點, 唔知哩個POST 有咩人睇, 費事俾人點相

燒咗個亞馬遜
淨係今日都燒咗唔少啦

係咪CA等人用先咁快有interview炸?
好似暫時未有人收到ACO interview喎......

Skill test

咪係，去到interview 已經代表半隻腳入左鬼門關，一個唔好彩入埋去從此與世隔絕。

隔離同事都有ST了
而我什麼也沒有

從來沒有 從來都沒有 叫我緊張得心跳這麼久

你點會什麼都沒有呀！你快d去考個EO返黎反Cup佢啦。

word excel有無咩特別技巧會考?

我2樣都有報 乜st都未有

要做十幾世樹都唔掂

會唔會西位急要人所以已經踩左隻腳去既都做緊西位 ？

係咪暫時單拼ca先有interview
有冇雙拼/單拼aco有interview

利申: st 10日未有消息，皮已收

英文 5分鐘 打得720左右
中文反而 3分半打完

另外兩樣呢？

我都未有

個fd岩岩考完話仆左街

好多懶人包冇既野

姓瀨

青衣

報名後淨係收到確認email 一直都冇消息
之後有個電話打黎話對返學歷
但對方係用手機號碼打黎
好似好伏
有冇巴/絲都係收到電話係用手機號碼？

有位巴定絲有

好多野錄前十個PAGE 都有資料, 想入就做做功課啦,

所以點解ST 已經可以西走8成人

上面仲有人問ST考咩
心唸封email個attachment咪講哂囉

係咪伏野

咁我唔知啦

講一半唔講一半？

人地比ST西走左，轉個頭就考到EO直接做你上司呀！

都幾辛苦, 要係ACO 俾人西走先有EO 做, HAHA

點睇？唔駛問你一定有家底，唔關你職業事。

食飯先黎落雨

就係唔得！

係考AO啊！考EO咁無大志

屌 AV情節黎

女既抄低佢手提
仔就不了

田村由加莉級老太婆都要抄牌, 肚餓到

有無第一日報ACO而又收到信

St/interview?

St

第一日報咗單併ACO
2/10係北角考咗ST

咁快
今年到底點派ST信

今年好似跟住址派ST
住港島九龍個Ｄ考先
巴打你係新界撚？

之前rd春果班巴打好似唔見晒 係咪入左閪位忙到無時間上連登

岩岩九龍塘考完，無難度

係呀

Ca or aco?

聽人講word 難

Soring

15/10 考ST北角阿 有冇前輩好心比下word & excel 的question 練下？爬左post 啦 都唔知咩事好多帖回左都睇唔到link 吹脹

冇記錯早1、2個post主任有放link

無收信wow

我淨係揾到魔鬼果個資源 情人節word 果個 其他都睇唔到Link 唉

呢位考生，你同我企係度！

首先，臨急抱佛腳係戰場上既大忌。
今時今日，香港社會競爭激烈，你只要有一秒中鬆懈已經比立即被淘汰。

第二，你講大話，懶人包既具體位置已經呼之欲出。作為未來公務員，誠員係好緊要，今日特首發表既施政報告中「良好管治」章節入面已經提到呢一點。

第三，你開槍？為左一份懶人包你走去開4槍？試問點可以比一個咁危險既人入政府呀？下？

你真係好得意

所以唔好俾阿魔嬸入到去呀, 唔係我地就會少左好多快活0既空氣

魔巴真係好得意

魔鬼巴打咁快已經刨定施政報告

眾望所歸

冇得留底

我分唔到今日既魔巴係咪勸退流

一見到魔仔就諗起古時啲人考科舉考到60歲

cd rom無上黎一陣
魔巴又風趣左

咁咒魔巴呀

撚有時間咩
由朝早充實到收工

現職CA 第一日朝早報(但last day alter過) 住九東 無st email

下星期一考
想知而家政序用緊office幾多

巴打應該係連email都懶得睇既人嚟

2003

今次特別Open office喎你冇睇嘅咩

唔係libre office?

無晒儲備仲有無得出糧

政府： 由於庫房被劫漏水，希望各員工能與我們共渡時艱。

勞記：希望員工體諒

係互諒互讓

好似話黎緊20年公務員都要做義工
大家都係唔好去考喇

報咗aco+ca而家都未有st係咪正常

有冇多次word,excel懶人包睇，爬左好耐搵唔到
仲未收到st

連騰訊都花式插水 依獲杰啦

8月頭apply 依家都味interview 有消息 係咪收皮

有冇清今日考

真係有政府staff打黎對學歷

考完st先打比你對?

Spring spring spring

黃秋生：上個網都懶

問過2年前入職aco其實st word excel真係唔洗驚 佢要hard copy 姐係你做到果樣出黎就得啦 唔洗樣樣跟到足 特別你excel 計算果d佢理得你用手計 你比到個數就得 但好似有樣野考硬好似係咩計小數

星期一考完ST
今日收到電話要補交學歷

你無交過？

其實點樣查學歷, 之前都冇聽過哩味野, 似乎今水真係好急要人

apply果陣都冇話要交本地學歷

見真章自然要比正本啦

仲以為又係海外巴

個時係IN 先俾架咩, 咁隔住個電話查乜, 唔通又專登剷一次上去交野睇咩? 咁急?

等大灣區考

大西北st春

有冇九龍撚一樣月尾ST

九龍撚仲未收到st

藍田撚

觀塘撚
係咪見我仲未讀完assohole唔俾st我

aco定ca？

我補交完學歷過2日已經收到 面試 email
今個月底面試

今日成個流程快咗好多

你word同excel分別識幾多成？

今屆

識哂同做哂

勁

考完skill test 既可唔可以講下考左咩 難唔難？

打字深唔深？

文字方塊幫到你

你做skill test 係咪做齊哂所有野？
打字係咪打得哂？

打唔哂字就已經byebye
Word ,excel 做齊哂

excel唔識做
死硬

仲有時間練

岩岩考完大爆死

絲打，你係幾點收到封email?

唔知下次考係幾時

st都未有已經interview

信心重創之下仲要去見選舉事務處份合約工
好驚炒埋

咩單雙？

單拼定雙拼

收到面試了

死火不清楚你想講嘅係點解

即係你報單CA 單ACO定兩個都有

單呀⋯⋯

ACO定CA面試?
幾時考ST?
Word同Excel識幾多成?
幾點收到interview email?

咁單CA定ACO
如果CA既話

照你咁樣講自己咁差
應該都會有機會掛

都話aco

依家去in選舉事務處都好淆底

因為頭先打英文字差半隻字

考完st
開頭以為中文打字難，點知打仲有時間慢慢check
反而英文打完check得一半，仲搵到兩度打錯
Word應用開頭見好多唔識，做左excel先，算易
點知最後夠鐘先發現有個低級錯誤，平均計左總數
反而word個邊臨時亂撞，叫做到似樣
同場有唔少人都好勁

```

聽到keyboard 聲都有壓力

到線就得
太多時間既可以打哂佢既

我做個CA仔就滿足 希望唔好到時衰係騰雞手上

講開keyboard個鍵盤制好細粒好矮，好唔慣

唔好好似手提電腦個D咁其實已經好就手

我份appraisal拎b
隔離位個女同事個個月例牌2日SL又係拎b

公平咩屌

Good Luck Everyone

全能既主任呀

睇effectiveness
如果個個月2日SL 但又做到野，even做好野
比A 比B又有咩所謂

我十一月頭同十二月中去旅行 今日考完，希望唔好揀中旅行時間in

唔返果兩日咪要做埋佢啲野
仲要好撚開心咁話自己拎b

我都係，不過今日見st算易，有d後悔無報埋aco 雖然我quali麻麻同字必夠假期in咁多

戰況已經進入白熱化階段你仲有心情遊山玩水？

即係咩

睇到大家嘅留言，我發覺如果我考st，應該會過唔到

利申：現職AO

魔巴: 又少個對手 yeah

冇人想知

報單ACO 原本諗住前日st完等番排放鬆下
點知見到已經有人有interview又搞到有d緊張

你跟邊個頭，返工上連登?

利申: D1 級

咪比d蝦腸阻住曬正常討論啦

戰況入白熱化

因為有我地呢班低級薯仔做哂

唔…D級嘅人從來唔會理會AO做乜，所以你問得呢個問題就知你搞緊笑

你咁講證明你唔係AO啦,今晚早D訓發個好夢啦

大家各自分工姐，聽講你有得in，去到上環加油呀

溫馨提示你，唔洗溫政治野，唔會問架
睇多啲新聞野比較好

其實excel word啱幾多成先pass
定係要全部啱哂？

我雙拼~~仲未有st 通知

請問你對大學生考ACO有咩睇法呢？

你會唔會取笑佢地？

每日都要上一上嚟睇下魔語錄先安樂

D金句就黎多過毛語錄

睇到兩個「AO」係兒登打交都幾棧鬼

絕對唔會，而家周街都係大學生，除非你神科或專科先會有優勢，但你普通科，畢業正正經經搵份安穩嘅工，有乜問題？

職內職外都根本唔會有人笑你，係連登呢度先會咁奇怪笑人，好小學雞

我係黎傾幾句姐，至於另外果位巴打係咪AO，我無興趣知，亦無興趣同佢「打交」

你諗下，２個同科同學，一畢業，一個做EO，一個做ACO。

但ACO max先＝EO starting

咁唔係好可悲咩？

魔鬼打大佬

大把ca aco返著住工搞副業eg. Ig shop 人工分分鐘仲高過eoii

最可悲係有著呢類思想嘅人，人地點過佢自己嘅人活，其實他操什麼心？

人比人，比死人，點解要一直要同啲與自己無關嘅人比？有此嗜好者，可悲也，唉

有人有得IN 未

講到大學生一定考到eo 咁
咁就唔洗咁多人要考幾次都未考到啦
不論aco 定eo

開戰

魔仔

點會同自己冇關？我親眼見過幾個升到大學既中同，一gathering個個講自己人工，做ACO果個一講出黎成班人反哂白眼比人話仲乜咁睇唔開，場面尷尬到...

咁咪唔去呢D哂命gathering囉

繼續叫下st 春 唔係連試下都無機會

人地大學grad
你連aco都考唔到
咁你尷唔尷尬?

正解，每年過萬人考，即係有成萬人考唔到，有啲人，雖然係大學畢業，但相信考多十年都唔會考到。

咁退而去考aco有何問題？唔通就此年年去考送人頭虛耗光陰？此舉只會對不起自己的人生

平日工作上雖然好少接觸aco，但都得知好多人入職後仲會繼續進修，入咗個體制出住糧黎進修，點都好過考唔到之後終日自怨自憐渡日啊

講到咁中
你叫魔仔點答你好?

飯後你同你同學各自生活，會同你有關？
而且以你所描述嘅情景，你應該係女校，而且所有同學都係連登仔口中嘅臭雞港女，如果唔係點可能成班人反晒白眼？你講，你有無份反呢？

最後：你呢個例子會同你生活有關？sorry我真係睇唔到。除非你就係考唔到果位，因為考唔到既打擊令到自己精神錯亂，繼而產生幻夢與幻想

但ACO工作經驗係負資產喎！

煩請閣下提出一個實質嘅理據去支持你上逑嘅說法，要不然好多人會當你傻架，慎之！慎之

飯後你同你同學各自生活，會同你有關？

就係咁先有關呀，點解成班人個個都事業有成得佢格格不入成為異類？

你講，你有無份反呢？

無。

魔仔
我係你就重刷首抽算
唔好再日日上嚟呻

CA 個陣報少左ACO
4號考
Excel識哂 word識7-8成
岩岩收到

就係從來都冇聽過有ACO考到EO咪實質理據囉。

咁考唔到aco 既人去gathering 會唔會被絕交

ACO乜都未收到揮手區

巴打加油

阿姆姆唔係考到jre officer 咩

手足一定要加油

sorry呀魔鬼兄，點解佢做aco會同你黎緊嘅生活有關？你係睇唔明我問乜，定還是唔知自己答緊咩呢？

好彩魔鬼兄你無去考aco，要不然就算過到st，去到上環只會浪費三位教官時間

點解我報左乜L都未有
搞到我懷疑係咪自己無submit出去

我都係

我好確實咁同你講一句，我見過有aco考到eo，你應該擴闊下你既眼光先得架

Ao 大哥 你玩魔仔咩
佢都未入到去 點知有aco 考到eo

我又唔識佢，點會知佢嘅背景呢

梗係有關啦！因為如果成功左就可以笑返佢！加入大隊一齊笑。

除咗EO之外，有D ACO都轉到做2a3o officer~~

明解喇，即係你而家連aco都未考到，但又笑人考aco？得架喇，對唔住，我多口，浪費咗大家嘅時間去作無謂嘅討論

知錯啦咩？著返條褲先好走，屁股都打到紅哂。

多謝大家係到推PO

人地已經進入interview階段，我覺得自己什麼也不是

anyway，準備interview既巴絲加油

樓主今次係咪第二次考？

下月1號

巴打，中文打字用唔喺佢指定幾隻輸入法得唔得呀。
我想用普通話拼音，部機入邊有。（唔好屌我點解唔用速成 ）

得，你自己開間公司，開個職位
同樣叫助理文書主任
自己考呢個位
准許自己可以用普通話拼音

就可以了

政府keyboard真係好垃圾

邊隻牌子

I know that feel bro

你未來老世黎喎 仲唔求關照

hp

到宜家都仲未有ST係咪可以打定輸數

唔係，當年都有唔少人12月先安排ST
但討論區已經講緊面試賽後檢討

睇錯，廿頭

有無10月19號考既巴絲

好緊張,日日練excel同word同打字

求懶人包
Iriphone001@yahoo.com.hk

手足未比魔巴屌過

無喎

去到interview 取錄既機率大概係幾多

0%

S你老母T
春

其實出去做野九成都係呢種款

咁撚恐怖既

ching有st未

係咪大部分都有st,8月中後少少報無係咪正常?

單拚定雙拚
好多頭幾日報既都未有 放心

雙拚

係..

人哋AO叫你唔好咁小學雞呀

新界 雙拼既好似慢過單拼

人地講乜關我鬼事咩！

以後魔巴點用勸退

唔係呀？點解呀

新界撚本身已經窮，連考aco都咁

想學魔巴？

大圍名城、駿景園、九肚山巴絲打笑而不語

駿景園高級野

同樣地港島都帶薄扶林寮屋區、鴨脷洲赤柱公屋區

撚狗呀ching

我覺得真係會有入世未深既信

之前都唔信o個位巴打係AO，但睇完佢同魔鬼傾，我完全信晒，因為字裡行間都感受得到兩個人既級數差好遠

你仲敢吠？ 平時就大撚聲聲，遇上真AO就俾人講到連自己答乜都唔知，你都係算把啦，場外場內都衰過隻狗

無啦，今次佢出晒醜喇

我以為睇錯，原來你話緊自己。

話緊你呀，俾個AO問到你口啞啞駁唔到，柒到阿媽都唔認得仲敢係度吠，你真係臉皮成尺厚

魔鬼巴頭先果句好小學雞

大家可能未來同事黎 唔好咁啦

你唔好再咁話自己啦，阿爸阿媽傷心死啦！

睇得出，你睇樓上o個句佢點覆我就知道同佢講都side氣，垃圾真係有樣睇

同其他人就有可能係，同魔鬼就一定唔會，連個AO都叫佢唔好考，浪費面試官時間

第時做到同事 記得轉username

大西北收到st

準備修練吧

射波囉

有無既絲有報過 學資處文員

我都未有

明明第一日報

搭單問

係咪IVE既HD 已經等於中文合格
想reconfirm一下

唔好睇唔開

係咪半年renew一次果d

唔係掛

係阿

我唔清楚喎
淨係知辦公室文職

黑C?

Skills test部電腦係用window幾？

2000

有個住隔離既大西北朋友講，佢上屆報aco要等到一月先收到st email，荔景考，叫我唔駛咁灰

我聽完仲灰

考aco 都地區歧視

Page1 果個英文打字大約要打到幾多去skill test先穩陣
730-800 字 好飄忽

我office有個大西北aco上屆1月已做尖子aco 根本唔關事

不如再整多份google form
睇下區域關唔關事

整左份form
用黎睇下ST係咪真係跟地區跟得咁緊要
記得係已經收到ST邀請先填
填完之後有得睇翻D數據

開左要google account先填得同埋限答一次
如果唔係填左既手足睇唔到結果

頭先整得唔好
唔好屌

依家開埋link條結果應該會好D

2018 ACO/CA - 已收ST邀請居住地區統計

填資料

睇結果:

又吹爆1000

荔景個場幾時先開

大西北會唔會真係得一個考場咁癲

唔知，我淨係知上屆我係荔景考

aco 做稅務局好唔好做

稅局有邊個位好做

counter 條龍冇完既一日

下一章

新的開始

加油努力

車路士加油💪🏻

文書總會加油
華員會分部 hkccsa 加油

第6

1001